所謂老鏡都係呃9啲新手用

試過幾個所謂傳奇鏡 逆光flare問題嚴重 光圈全開下紫邊 四隻角仲要暗暗地，如果要收光圈先用到咁我點解要比多咁多錢買支大光圈.
班老鏡價錢又真係唔係平 我用差唔多價錢可以買到三陽手動鏡頭 仲要新鏡冇霉又又霧. 除非話要欣賞失焦 紫邊 flare 呢啲缺陷美 咁我冇野講

俾炒鏡佬呃咪當交學費 老鏡識得揀嘅話好多都唔差, 無你講果d 咁嚴重嘅紫邊光班暗角

玩老鏡同玩leica係差唔多情況
係玩情懷玩品味.

而家科技越來越好，無論光學設計，製造工藝，鍍膜工藝
莫講話幾十年前，就10年前嘅技術同依家都比唔上
即係好似glow或者旋轉散景..明明係design fault
都可以命名"聖光" 幾皮嘢一支......小弟真心唔識嘢

利申: 無品味冇情懷.

跪求救命!
岩岩用用D5600 拍拍下片死機
然後重開機個LCD乜都無，
viewfinder係有show野(左下角多左個Err)
半禁快門係會對焦的，禁曬係會有反應
但禁一下係影相聲，再禁第二下係會發個平時轉live view哥個聲
係拎去比人整之前有咩我可以試下做
(可能1999，因為真係唔知發生咩事，部機先用得3個月)

sorry 錯左PO

我覺得有部份老鏡質素真係好同抵玩
好似 Contax 50MM f1.7、CZJ 35mm f2.4 咁
兩支ebay都1000hkd 左右
全開光圈嘅銳利程度真係同價位新鏡無得比
重點係夠保值 拆舊率幾乎係零咁濟
眼光好嘅話仲會升值

樓主講下自己用過咩傳奇先
又冇名又冇圖做例子

btw呢d古董怕光是常識吧

Leica 冇新鏡咩

除左見光死 我覺得一千蚊老鏡畫質 拍得住成萬蚊有af 既定焦喎

唔好淨係dislike 講下你用過邊枝傳奇先
我真心想知架師兄

nikon 酒吧之眼

邊支咁抵 等我入返10支8支炒都好

算吧啦你唔會夠300支鬥架喇

你明白點解小黑出咁多袋 代代好似支鏡鑲金咁加上去 仲要遲買貴幾舊
同我講舊鏡
你拎支舊鏡影賽車呀
你拎支舊鏡影pre wedding
你拎支舊鏡影雀呀
晒鳩氣啦 舊鏡我眼中 只有平靚果d先抵用 一堆貴到on9 j佢葉圈多呀

長zoom minolta beercan
大光圈 nikon contax minolta md 50 1.4
vm 40

Contax 21 2.8, 85 1.4, 135 2

樓主好仆街,搞到我上啲舊鏡FB PAGE睇相
然後中伏

dcfever 乜鳩都加個銘鏡落去

Minolta 之前都幾抵屌 而家貴到痴線

$1700咋

28/2現代鏡有邊支有呢個range又咁平先

你不如諗下點解咁平

日本同香港差一倍價

日本貴一倍？
我住台灣 酒吧之眼2000hkd

平又問點解咁平
貴又話咁貴

睇完個po反面想玩老鏡

一千蚊樓下都接受到嘅

好同意，班呀叔成日係度吹啲乜光物光
又吹咩軍事鏡航空鏡幾sharp
雖然去欣賞舊鏡都係一種生活態度
但係唔係吹到天上有地下無
玩到人無我有，呢種心態先係係最難頂
就算俾佢有世界唯一一支鏡，咁又點？

你知呩知咩叫line per mm.
舊鏡特别係用係菲林機嘅 解像度一般低 就算光圈幾大都好 唔收到8左右都唔會利，28/8 我們要黎做乜

你先係唔知果個

你check下菲林ln/mm 幾多，呢支鏡幾多先啦

要聞相咪買新機新鏡 實靚
老鏡菲林係講feel

數字上好勁啦 但你對比下同一幅用菲林同數碼對比

所以啲啲人j菲林做乜 都唔同野 像素黎講輪晒 但顏色和立體感好靚啲，理論上中幅可以去到2億像素 但點解會輸比數碼

你個film scanner垃圾咋

預左你會講呢句 👍 micro lens 再10合一 連每粒grain都出埋你都可以話垃圾

你有無AB test先

每次同人講到菲林 班菲林人就好似茶記講老鏡班大叔咁，唔係話舊鏡唔好 但講到紫邊flare 暗角係味道咁我冇野好講，grain細係一定大contrast，grain 用顯微鏡睇實細喎 但有冇medium contrast 先. Scan with dslr vs drum scanner 你可以google下文，如果去到10合一 drum scanner 已經同dslr scan 冇優勢，黑白菲林或者可以同高階aspc 一戰 但到彩色 特別係negative 已經同差過高階aspc. 菲林係j DOF color/light gradian 而唔係J像素ga.

Gradient 先啱 sor

菲林你出來咪又係jpg

係人都知上到FF 4千萬像素菲林已經無左個resolution優勢, DR都唔夠最新一代digital 機, 你個scanner 幾靚都已經唔夠DSLR film scanning好

舊鏡唔係單講味道,一樣大把又平線數又高既鏡頭,當然你同最新一代果D digital 鏡唔夠比,但係如果你只係用a7 2千萬像素機,你買高線數鏡一樣係發揮唔到作用架

我計過數d菲林鏡頂到去咩resolution先拎來用, 全開唔sharp係exepected以內既事, 一個玩攝影既人係會諗點樣用好手上既器材, 玩器材既人先會諗支鏡幾多線呀sharp唔sharp呢D野

再講, nikon 28/2 Ai/s本身係一支好sharp的鏡頭,缺點係角位色散, 係D人笑呢支鏡係因為作左個名來炒啫

師兄 啲相唔錯 我係睇唔過眼啲老野成9日用舊鏡黎呃啲新手，但老老實實 你啲相唔錯 但啲除左中間幾好 但周邊就真係幾明顯喎....

$1700 支鏡算係咁啦仲要廣角大光圈，仲想點

起碼已經好過好多同range zoom鏡先

老實講呢度好多啲人講嘅Contax 老鏡我都擁有過
C/Y: Contax 21/2.8, 25/2.8, 28/2.8, 50/1.4, 50/1.7, MP60C. MP100. 85/1.4, 135/2
G2: G16, G35, G45, G90
都係以前影菲林機用contax system時遺漏落嚟. 呢堆鏡以前嚟講真係有幾支當年算神鏡..但由菲林到digital到我入手A7系列之後，轉接完..賣鳩晒啲contax 鏡..因為當年晒菲林/出slide 果種驚艷
變到而家用digital 影出來覺得係又蒙，又黃.......高contrast特質仲係度..但好多數碼鏡都有...個人唔迷信情懷。。比較信科技。 以前買Contax鏡如果有MMJ版本嘅 我一定買MMJ ，真無MMJ 先會考慮AEG/MMG...

同埋"酒吧之眼" 2手2k? Sony FE 28/2(2手都係2k左右） 我幾肯定mtf同coating 靚過nikon， 之前我有睇過呢個comparison 雖然無酒吧屎眼，但我認為都有一定嘅參考價值嘅

我好認同呢到嘅巴打大部分言論 "老鏡1千幾百係值得玩嘅"
但炒到離晒譜就不了

要zoom 鏡追到而家prime lens 再過20年都唔知得唔得. 所以我所有鏡都係primer.

支大B睇住由三千幾炒到上過萬

老鏡係玩性價比同波騎，死都要追sharpness唔係無，但新鏡更抵玩

prime 都會同時進步呀。。。
zoom 係唔太可能追到prime 質素
就算追到。枝鏡可能大支到無人用

我個fd 今年買咗支細B 都3k 仲要好殘。。。

prime鏡會進步可圈可點

peztval/ voigtlander /lomo堆復刻鏡

呢啲出呃傻仔架姐 你漏咗summaron 28mm 5.6
呢支終極騙局大作
福仔新鏡ok呀, apo lanthar 質素真係好

我講緊福仔復刻鏡

58.4 鳯凰瞳

光學同舊design一樣, 唔多sharp, 但散景真係好夢幻

好處係原生nikon mount

我覺得主要係唔好將d缺陷包裝為特色同優點囉
同埋幫佢地改個好靚既名賣貴d

頭先google 下 仆街jupiter都賣幾千
以前信和幾舊水都無人買

屌你jupiter已經算好

就快要炒industar

Voigtlander 58.4 我有，夢唔夢幻見仁見智啦

Summicron 50mm 好似冇轉主要結構幾十年

Double Gauss無咩好轉...

百貨應百客，好似食嘢噤有時叫下川菜或粵菜，新同舊鏡唔同口味冇必要下下鬥。
有人鐘意舊鏡鏡身外型設計多金屬料，有人相反鐘意現代鏡簡潔外型。冇衝突㗎喎。
舊鏡有錢咪炒下leica囉，二手入二手出，分分鐘玩完錢重多咗，回報多過銀行利息😂。

屌玩老鏡同玩菲林又關你撚事咩，係咁追sharpness追色咪同班廢老廢中有乜分別？俾支sharp鏡你好似貓蛇咁影壽包，喺度j包皮啲凹凸有春用？ 張相影出嚟冇内容冇構圖講乜撚sharpness 都冇用

wtf
細b都3k....

我執左支平嘅係幾好嘅
但3k我會買番現代鏡

我反而想知3K有邊支現代鏡係好正

叫人用數字比
之後話數字上好勁 但真實係唔勁

八羽怪
真水無香

TAMRON
35 45 1.8

好啦咁......

以前Helios 賣三百幾蚊 四百幾蚊就抵用 好過canon 支1.8膠鏡 用黎影靜物 正

其實上面講咁耐都只係講啲入門鏡(除Leica但提及嘅都相對入門)，無人講電影鏡嘅？靚電影鏡全部都係該廠頂班之作，用料、鏡片造工、打磨精度全部都唔係啲入門鏡可以媲美！Micro- detail係極豐富，一般攝影鏡係無得比，2支鏡影像一齊放大電影鏡嘅係唔會化開……
用過真正電影鏡(e.g. super balter, kinoptik, angenieux, cooke, 大媽, etc.而唔係士拉打蔡司攝影鏡改mount扮電影鏡之流)係唔會講得出「唔清/低解像/散」呢啲評價 呢啲鏡上到D850/5DSR都未會變濛！
色散？好早嘅電影鏡已經有APO design，K更係當中表表者，28, 35, 40, 50, 75, 100,150成個系列都係apochromatic！
樓主同上面講老鏡唔及新鏡乜乜乜，真係唔好咁井底啦。無錢買都可以Google大把靚鏡出嘅相去作比較嘅…

唔係Zesis咩

你又知呢度其他人無玩過電影鏡? 同埋電影鏡同攝影鏡比?
要比都同ZMP 果啲比啦

老電影鏡上digital 係會 "唔清/低解像/散"
近20年8成電影鏡都係APO design.無咩好講
（除咗你講嘅攝影鏡扮cine果啲之外)

老實講巴打你紅字語氣十足果渣炒作老鏡嘅仆街
巴打係咪個班人呀？ 我唔係話你係 我話啲口氣似姐

其實你真係要sharp既用放大機頭都好sharp

講解像力你除非拎支imax鏡出來講啫,如果唔係otus果D推線數推到極限的鏡頭你點樣比

當然電影鏡個contrast同過渡係好過攝影鏡的,但digital時代你就算影菲林都要過電腦做print out, 真係睇cmos多過睇你支鏡

另外講apsc鏡sharp過舊鏡,唔好鳩up,我有touit有contax, 同一body行crop mode下都係contax g sharp d

只能夠講contax 果堆鏡真係好超班,你睇下loxia個design, 其實都只係contax g個design上做optimization

至於新蔡, milus 50.4真係sharp過舊50.4好多,但成個結構改曬出,出來散景唔同左樣

更正少少, Loxia 35同50 都係ZM版結構，但優化咗focal plane field curvature.
變得適合digital sensor用
21同85係咩版改良就唔sure了.

係咪兩支都係crop mode下比？
雖然我都好認同contax d鏡真係好超班
同埋如果巴打個支係touit 32 咁真係由得佢
我覺得32係成個系列最差個支

利申：個人唔覺得老鏡係呃新手用

但亦唔好過份神化老鏡. 好似Zeiss 你見老版同新版鏡都有T*
但T* 唔係得一種特有coating, 只係Zeiss coating嘅一個統稱
T*包含好多種唔同嘅coating. 最高級嘅版本 Zeiss只會用係cine 系列.

20年前嘅T*同2017年嘅T*嘅鍍膜技術完全係2樣嘢.
如果唔係嘅話，啲鏡頭公司R&D dept. 執柒哂啦. 而家咩都講bottom line嘅年代
有得慳錢你估啲企業唔會慳？每年R&D cost幾高呀?

老鏡同現代鏡玩法完全唔同.

第一，上面無人講電影鏡我咪講翻電影鏡特點，有用過甚至擁有嘅可以一齊討論。電影鏡雖然唔同級數，但老電影鏡都屬於老鏡。
第二，我講個批電影鏡全部over 50年以上，最近代嘅super balter/cooke sp ser ii最遲60年代已經面世。你可以check翻Kinoptik(標明apochromatic)40年代已經有出產，唔係粉紅字你所講近20年電影鏡有APO設計無咩好講。係呢個題目上愈老嘅鏡愈有同樓主/上面師兄討論空間。
第三，我利申上面講到嘅鏡只擁有2支K頭(相比老花會個班發燒友只係入門)，但cooke sp, angenieux s series, super balter甚至Hugo Meyer KP 9cm我都問過前輩借用，只要鏡片健康我可以肯定解像力從來唔會係用電影鏡嘅concern。所以我先好肯定老鏡並唔係樓主或上面ching講到咁屎。

super balter近呢一兩年除咗業餘發燒友好多開工嘅人都買，由其50mm打上嘅cover FF，貨源前所未有咁缺。

咁都有得嘈
唔係話比唔比得上
係講緊有d人過份神化同包裝d "老鏡"
你地咁有深入研究，知道自己想要乜，知道d鏡既構造特色點同

Touit 32 唔係新蔡呀

巴打好惡